%===============================================================================
% LaTeX sjabloon voor de bachelorproef toegepaste informatica aan HOGENT
% Meer info op https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-report
%===============================================================================


\documentclass[dutch,dit,thesis]{hogentreport}

% TODO:
% - If necessary, replace the option `dit`' with your own department!
%   Valid entries are dbo, dbt, dgz, dit, dlo, dog, dsa, soa
% - If you write your thesis in English (remark: only possible after getting
%   explicit approval!), remove the option "dutch," or replace with "english".

\usepackage{bera}% optional: just to have a nice mono-spaced font

\colorlet{punct}{red!60!black}
\definecolor{background}{HTML}{EEEEEE}
\definecolor{delim}{RGB}{20,105,176}
\colorlet{numb}{magenta!60!black}
\usepackage{dramatist}
\usepackage{lipsum} % For blind text, can be removed after adding actual content
\usepackage{graphicx}
\usepackage{attachfile}
\usepackage{multirow}


%% for adding conversations: 
\usepackage{xparse}
\usepackage{enumitem}

\newlength{\transcriptlen}

\NewDocumentCommand {\setspeaker} { mo } {%
    \IfNoValueTF{#2}
    {\expandafter\newcommand\csname#1\endcsname{\item[#1:]}}%
    {\expandafter\newcommand\csname#1\endcsname{\item[#2:]}}%
    \IfNoValueTF{#2}
    {\settowidth{\transcriptlen}{#1}}%
    {\settowidth{\transcriptlen}{#2}}%
}
%% Pictures to include in the text can be put in the graphics/ folder
\graphicspath{{graphics/}}

%% For source code highlighting, requires pygments to be installed
%% Compile with the -shell-escape flag!
\usepackage[section]{minted}
\usemintedstyle{solarized-light}
\definecolor{bg}{RGB}{253,246,227} %% Set the background color of the codeframe

%% Change this line to edit the line numbering style:
\renewcommand{\theFancyVerbLine}{\ttfamily\scriptsize\arabic{FancyVerbLine}}

%% Code markup
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\definecolor{dkgreen}{RGB}{0,127,0}
\definecolor{mauve}{RGB}{127,0,85}

%% usage: \pythoncode{myfile.py}

\newmintedfile[pythoncode]{python}{
    bgcolor=bg,
    fontfamily=tt,
    linenos=true,
    numberblanklines=true,
    numbersep=5pt,
    gobble=0,
    framesep=2mm,
    funcnamehighlighting=true,
    tabsize=4,
    obeytabs=false,
    breaklines=true,
    mathescape=false
    samepage=false,
    showspaces=false,
    showtabs =false,
    texcl=false,
}

%% Macro definition to load external java source files with \javacode{filename}:
\newmintedfile[javacode]{java}{
    bgcolor=bg,
    fontfamily=tt,
    linenos=true,
    numberblanklines=true,
    numbersep=5pt,
    gobble=0,
    framesep=2mm,
    funcnamehighlighting=true,
    tabsize=4,
    obeytabs=false,
    breaklines=true,
    mathescape=false
    samepage=false,
    showspaces=false,
    showtabs =false,
    texcl=false,
}

% Other packages not already included can be imported here

%%---------- Document metadata -------------------------------------------------
% TODO: Replace this with your own information
\author{Dario Bronders}
\supervisor{Dhr. Manu De Buck}
\cosupervisor{Dhr. Geert van Boven}
\title[]%
    {Is AI geavanceerd genoeg om kunstwerken te genereren waarvan de boodschap herkenbaar is uit het dagelijks nieuws?}
\academicyear{\advance\year by -1 \the\year--\advance\year by 1 \the\year}
\examperiod{1}
\degreesought{\IfLanguageName{dutch}{Professionele bachelor in de toegepaste informatica}{Bachelor of applied computer science}}
\partialthesis{false} %% To display 'in partial fulfilment'
%\institution{Internshipcompany BVBA.}

%% Add global exceptions to the hyphenation here
\hyphenation{back-slash}

%% The bibliography (style and settings are  found in hogentthesis.cls)
\addbibresource{bachproef.bib}            %% Bibliography file
\addbibresource{../voorstel/voorstel.bib} %% Bibliography research proposal
\defbibheading{bibempty}{}

%% Prevent empty pages for right-handed chapter starts in twoside mode
\renewcommand{\cleardoublepage}{\clearpage}

\renewcommand{\arraystretch}{1.2}

%% Content starts here.
\begin{document}

%---------- Front matter -------------------------------------------------------

\frontmatter

\hypersetup{pageanchor=false} %% Disable page numbering references
%% Render a Dutch outer title page if the main language is English
\IfLanguageName{english}{%
    %% If necessary, information can be changed here
    \degreesought{Professionele Bachelor toegepaste informatica}%
    \begin{otherlanguage}{dutch}%
       \maketitle%
    \end{otherlanguage}%
}{}

%% Generates title page content
\maketitle
\hypersetup{pageanchor=true}

\input{voorwoord}
\input{samenvatting}

%---------- Inhoud, lijst figuren, ... -----------------------------------------

\tableofcontents

% In a list of figures, the complete caption will be included. To prevent this,
% ALWAYS add a short description in the caption!
%
%  \caption[short description]{elaborate description}
%
% If you do, only the short description will be used in the list of figures

\listoffigures

% If you included tables and/or source code listings, uncomment the appropriate
% lines.
%\listoftables
%\listoflistings

% Als je een lijst van afkortingen of termen wil toevoegen, dan hoort die
% hier thuis. Gebruik bijvoorbeeld de ``glossaries'' package.
% https://www.overleaf.com/learn/latex/Glossaries

%---------- Kern ---------------------------------------------------------------

\mainmatter{}

% De eerste hoofdstukken van een bachelorproef zijn meestal een inleiding op
% het onderwerp, literatuurstudie en verantwoording methodologie.
% Aarzel niet om een meer beschrijvende titel aan deze hoofdstukken te geven of
% om bijvoorbeeld de inleiding en/of stand van zaken over meerdere hoofdstukken
% te verspreiden!

\input{inleiding}
\input{standvanzaken}
\input{methodologie}
\input{poc}
\input{evaluatieproces}
\input{conclusie}

% Voeg hier je eigen hoofdstukken toe die de ``corpus'' van je bachelorproef
% vormen. De structuur en titels hangen af van je eigen onderzoek. Je kan bv.
% elke fase in je onderzoek in een apart hoofdstuk bespreken.

%\input{...}
%\input{...}
%...


%---------- Bijlagen -----------------------------------------------------------

\appendix
\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Codefragmenten}{Codefragments}}%
\label{ch:code_fragments}
\input{codefragmenten}


\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Resultaten: Turingtest}{Results: Turingtest}}%
In dit onderzoek is een Turingtest uitgevoerd om de prestaties van het AI-model te evalueren. De uitleg van de Turingtest zijn te vinden in sectie \ref{sec:turingtest} van het evaluatieproces. Hieronder vindt je de resultaten van de turingtest opgelijst per persona. 
\input{turingtest_resultaten}

\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Onderzoeksvoorstel}{Research proposal}}%
Het onderwerp van deze bachelorproef is gebaseerd op een onderzoeksvoorstel dat vooraf werd beoordeeld door de promotor. Dat voorstel is opgenomen in deze bijlage.
\input{../voorstel/voorstel-inhoud}

%% TODO: 
%%=============================================================================
%% Samenvatting
%%=============================================================================

% TODO: De "abstract" of samenvatting is een kernachtige (~ 1 blz. voor een
% thesis) synthese van het document.
%
% Een goede abstract biedt een kernachtig antwoord op volgende vragen:
%
% 1. Waarover gaat de bachelorproef?
% 2. Waarom heb je er over geschreven?
% 3. Hoe heb je het onderzoek uitgevoerd?
% 4. Wat waren de resultaten? Wat blijkt uit je onderzoek?
% 5. Wat betekenen je resultaten? Wat is de relevantie voor het werkveld?
%
% Daarom bestaat een abstract uit volgende componenten:
%
% - inleiding + kaderen thema
% - probleemstelling
% - (centrale) onderzoeksvraag
% - onderzoeksdoelstelling
% - methodologie
% - resultaten (beperk tot de belangrijkste, relevant voor de onderzoeksvraag)
% - conclusies, aanbevelingen, beperkingen
%
% LET OP! Een samenvatting is GEEN voorwoord!

%%---------- Nederlandse samenvatting -----------------------------------------
%
% TODO: Als je je bachelorproef in het Engels schrijft, moet je eerst een
% Nederlandse samenvatting invoegen. Haal daarvoor onderstaande code uit
% commentaar.
% Wie zijn bachelorproef in het Nederlands schrijft, kan dit negeren, de inhoud
% wordt niet in het document ingevoegd.

\IfLanguageName{english}{%
    \selectlanguage{dutch}
    \chapter*{Samenvatting}
    \selectlanguage{english}
}{}

%%---------- Samenvatting -----------------------------------------------------
% De samenvatting in de hoofdtaal van het document

\chapter*{\IfLanguageName{dutch}{Samenvatting}{Abstract}}

Deze paper onderzoekt de mogelijkheid van het gebruik van AI om nieuwsverhalen om te zetten in visuele kunst. De focus ligt op de vraag in hoeverre AI effectief de essentie van een nieuwsverhaal kan vastleggen en vertalen naar visuele kunst. Daarnaast wordt onderzocht hoe technologieën zoals GPT (Generative Pre-trained Transformer) en DALL-E kunnen worden toegepast in de context van kunst, communicatie en maatschappij.\\

De onderzoeksvraag wordt beantwoord door middel van een combinatie van webscraping, waarbij nieuwsartikelen worden verzameld, en het gebruik van een GPT-model om de essentie van de nieuwsverhalen vast te leggen. Vervolgens wordt DALL-E ingezet om op basis van de gegenereerde prompts visuele kunstwerken te creëren.\\

De resultaten tonen aan dat AI in staat is om in zekere mate de essentie van een nieuwsverhaal om te zetten naar visuele kunst. Het juist formuleren van prompts en het voeren van een dialoog met het GPT-model zijn essentiële aspecten voor het verkrijgen van gewenste resultaten. Echter, vanwege de abstracte aard van kunst en de subjectieve interpretatie ervan, is het niet altijd mogelijk om de boodschap van het nieuwsverhaal direct herkenbaar te maken in het gegenereerde kunstwerk.\\

Deze bevindingen hebben implicaties voor kunst, communicatie en maatschappij. AI-technologieën zoals GPT en DALL-E kunnen worden toegepast in de creatie van kunstwerken in kranten en nieuwswebsites. Daarnaast kunnen ze gebruikt worden voor het genereren van content in marketing, journalistiek en zakelijke communicatie. Bovendien bieden deze technologieën mogelijkheden om toegankelijke inhoud te creëren voor mensen met beperkingen en om inzichten te verkrijgen over maatschappelijke problemen en trends.\\

Hoewel AI geavanceerd genoeg is om kunstwerken te genereren op basis van nieuwsverhalen, zijn er uitdagingen en beperkingen verbonden aan het proces. Het trainen van modellen met specifieke corpus van nieuwsartikelen kan helpen om betere resultaten te behalen. Webscraping is een effectieve methode om nieuwsartikelen te verzamelen, maar vereist regelmatige aanpassingen vanwege veranderingen in de structuur en lay-out van websites.\\

In conclusie biedt dit onderzoek inzicht in de mogelijkheden en beperkingen van AI bij het omzetten van nieuwsverhalen naar visuele kunst. Het benadrukt de waarde van de juiste formulering van prompts, de dialoog met het model en het begrip van de abstracte aard van kunst. Het biedt ook aanknopingspunten voor verdere onderzoeken naar optimalisatiestrategieën en toepassingen van AI in de kunst en communicatiesector.


%%---------- Backmatter, referentielijst ---------------------------------------

\backmatter{}

\setlength\bibitemsep{2pt} %% Add Some space between the bibliograpy entries
\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}
