\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Stand van zaken}{State of the art}}%
\label{ch:stand-van-zaken}

% Tip: Begin elk hoofdstuk met een paragraaf inleiding die beschrijft hoe
% dit hoofdstuk past binnen het geheel van de bachelorproef. Geef in het
% bijzonder aan wat de link is met het vorige en volgende hoofdstuk.

% Pas na deze inleidende paragraaf komt de eerste sectiehoofding.
Het genereren van kunstwerken op basis van tekstuele input is een relatief nieuw en innovatief onderzoeksgebied dat de afgelopen jaren aanzienlijke vooruitgang heeft geboekt. Er zijn verschillende technieken en methoden ontwikkeld om deze kunstwerken te creëren, variërend van traditionele machinale vertaling en samenvatting tot meer geavanceerde deep learning-algoritmen.\\

In deze literatuurstudie zullen we een uitgebreid overzicht geven van de huidige stand van zaken op het gebied van het genereren van kunstwerken op basis van tekstuele input. We bespreken de belangrijkste technieken en methoden die momenteel worden gebruikt en onderzoeken de resultaten die zijn behaald in verschillende toepassingsgebieden. Daarnaast bespreken we ook de uitdagingen en beperkingen van deze technologie, evenals mogelijke toekomstige ontwikkelingen op dit gebied.\\

We zullen ons in het bijzonder richten op het gebruik van webscraping als een methode om tekstuele input te verzamelen voor het genereren van kunstwerken. We zullen bespreken hoe deze methode werkt, welke uitdagingen er zijn bij het gebruik ervan en hoe deze technologie kan worden gebruikt om informatie te verzamelen.
\pagebreak


\section{Generatieve AI}

Generatieve AI is een subdomein van kunstmatige intelligentie dat zich richt op het creëren van nieuwe, unieke content op basis van bestaande gegevens. Het maakt gebruik van geavanceerde technieken zoals deep learning en neurale netwerken om patronen en relaties in de data te identificeren en te leren. Dit stelt de AI in staat om innovatieve en creatieve oplossingen te genereren voor verschillende toepassingen, zoals het genereren van kunstwerken op basis van tekstuele input \autocite{SonixAI2021}\\

Een voorbeeld van een toepassing van generatieve AI is het RobotReporter-project, uitgevoerd aan de Hogeschool Utrecht. Dit project onderzoekt de mogelijkheden van generatieve AI-systemen om journalistiek werk te automatiseren. Het project richt zich op het gebruik van webscraping en natural language processing (NLP) om informatie te verzamelen en te verwerken, en vervolgens met behulp van generatieve AI-algoritmen nieuwe content te creëren \autocite{HU2021}. Dit kan leiden tot efficiëntere en snellere nieuwsproductie. \\

Generatieve AI heeft niet alleen invloed op de journalistieke sector, maar ook op andere beroepen. Een artikel van Harvard Business Review bespreekt de impact van generatieve AI op klantenserviceberoepen \autocite{HBR2023}. In plaats van banen te vervangen, wordt betoogd dat generatieve AI klantenservicemedewerkers kan ondersteunen en hun werk kan verbeteren. Door geautomatiseerde systemen te gebruiken om routineuze taken te voltooien, kunnen medewerkers zich concentreren op meer complexe en empathische aspecten van hun werk. \\

In de afgelopen jaren is generatieve AI een veelbelovend onderzoeksgebied geworden, met tal van toepassingen en mogelijkheden. Desondanks zijn er nog steeds uitdagingen en beperkingen die moeten worden aangepakt, zoals de ethische aspecten en de benodigde rekenkracht. Toekomstig onderzoek en ontwikkeling zullen waarschijnlijk leiden tot nieuwe doorbraken en toepassingen op het gebied van generatieve AI. \\

\subsection{GPT}
Generative Pre-trained Transformer (GPT) is een reeks taalmodellen ontwikkeld door OpenAI. Deze modellen zijn ontworpen om menselijke taal te begrijpen en te genereren met een hoge mate van nauwkeurigheid en coherentie. De reeks GPT-modellen omvat GPT-3, GPT-3.5 en GPT-4. GPT-modellen zijn relevant voor de vraag of AI in staat is kunstwerken te genereren die niet van echt te onderscheiden zijn, vanwege hun prestaties op het gebied van natuurlijke taalverwerking en tekstgeneratie. \\

In de volgende subsecties zullen we de kenmerken en prestaties van elk model bespreken, evenals hun bijdragen aan het veld van kunstmatige intelligentie en hun potentieel om kunstwerken te helpen genereren. \\

\subsubsection{GPT-3}
GPT-3, is een transformer-gebaseerd taalmodel met 175 miljard parameters. Het model heeft interessante prestaties geleverd op het gebied van natuurlijke taalverwerking en kan tekst genereren. \autocite{nytimes_gpt3}. GPT-3 kan worden gebruikt om teksten te genereren, zoals nieuwsartikelen, verhalen, gedichten en zelfs code. Hoewel het model niet perfect is en soms onjuiste of irrelevante informatie kan genereren, heeft het de aandacht getrokken van onderzoekers, technologiebedrijven en het grote publiek vanwege de veelzijdigheid en de kwaliteit van de gegenereerde tekst \autocite{wiki_gpt3}.

GPT-3 is gelanceerd door OpenAI en heeft een ongekende groei doorgemaakt, met een recordaantal gebruikers in korte tijd. Binnen slechts twee maanden na lancering bereikte het platform 100 miljoen gebruikers, waarmee het de snelst groeiende platform ooit is. \autocite{reuters_chatgpt}. Deze snelle groei en brede acceptatie zijn indicatief voor de potentie en relevantie van GPT-3 voor deze paper.\\

\subsubsection{GPT-3.5}
GPT-3.5, een geüpgradede versie van het GPT-3-model, biedt geavanceerdere taalbegrip- en generatiecapaciteiten in vergelijking met zijn voorganger. De verbeteringen in GPT-3.5 stellen het model in staat om een breder scala aan complexe taken uit te voeren en betere resultaten te leveren in verschillende toepassingsgebieden, zoals tekstclassificatie, sentimentanalyse, tekstgeneratie en contextueel begrip \autocite{gpt_nappier, gpt_cn}. \\

\autocite{gpt_nappier} bespreken de technische aspecten van GPT-3.5 en de belangrijkste verschillen tussen GPT-3 en GPT-3.5. Een van de opmerkelijke verbeteringen in GPT-3.5 is het vermogen om context beter te begrijpen en relevante tekst te genereren op basis van die context. Dit is vooral belangrijk in taken waarbij contextuele informatie cruciaal is voor het begrijpen en genereren van geschikte antwoorden of voortzettingen van een tekst. \\

Een ander belangrijk aspect van GPT-3.5 is de verbeterde efficiëntie en prestaties. GPT-3.5 maakt gebruik van geoptimaliseerde architecturen en trainingsmethoden om de modelgrootte en computatievereisten te verminderen zonder concessies te doen aan de prestaties. Dit maakt het model toegankelijker en bruikbaarder voor een breder scala aan toepassingen en apparaten \autocite{gpt_nappier}. \\

\autocite{gpt_cn} verkennen de toepassingsmogelijkheden van GPT-3.5 en presenteren verschillende casestudy's die de prestaties en effectiviteit van het model aantonen. Ze onderzoeken het gebruik van GPT-3.5 in diverse domeinen, zoals het genereren van nieuwsartikelen, samenvatten van teksten, het beantwoorden van vragen op basis van tekst en het genereren van code. \\

Ondanks de goede prestaties van GPT-3.5, zijn er nog steeds uitdagingen en beperkingen die moeten worden aangepakt. In \autocite{gpt_cn} worden enkele van deze problemen besproken, zoals het genereren van irrelevante of onjuiste informatie (hallucineren), gevoeligheid voor vooroordelen in de trainingsdata en het vermogen om lange teksten te genereren zonder af te dwalen van het onderwerp. Toekomstig onderzoek zou zich kunnen richten op het verbeteren van deze aspecten en het ontwikkelen van methoden om de modelprestaties verder te verfijnen.\\

\subsubsection{GPT4}
GPT-4, de opvolger van GPT-3.5, is een nog geavanceerder transformer-gebaseerd taalmodel dat verder bouwt op de successen en verbeteringen van zijn voorgangers. GPT-4 biedt aanzienlijke verbeteringen op het gebied van natuurlijke taalverwerking, tekstgeneratie en begrip, evenals efficiëntie en bruikbaarheid \autocite{gpt_openai, gpt_micai}. \\

Een belangrijk kenmerk van GPT-4 is het vermogen om nog nauwkeuriger en coherenter menselijke taal te genereren en te begrijpen. Hierdoor kan GPT-4 beter presteren in verschillende toepassingsgebieden, zoals tekstclassificatie, sentimentanalyse, tekstgeneratie, contextueel begrip en vele anderen \autocite{gpt_agi}. \\

\autocite{gpt_cn} onderzoeken de technische aspecten en verbeteringen van GPT-4 ten opzichte van GPT-3.5. Ze benadrukken de geoptimaliseerde architecturen en trainingsmethoden die in GPT-4 zijn geïmplementeerd, waardoor het model betere prestaties kan leveren zonder dat dit ten koste gaat van de efficiëntie. Deze verbeteringen maken GPT-4 toegankelijker en bruikbaarder voor een breder scala aan toepassingen en apparaten. \\

Binnen het onderzoek van Microsoft \autocite{gpt_agi} toont men aan dat GPT-4 vormen van algemene intelligentie vertoont. Dit blijkt uit de kerncapaciteiten, zoals redeneren, creativiteit en deductie, expertise op verschillende onderwerpen, en de verscheidenheid aan taken die het kan uitvoeren. Hoewel er nog veel werk te doen is om een volledige AGI (Artificial General Intelligence) te creëren, wordt benadrukt dat het definiëren van intelligentie, AI en AGI complex en controversieel is en dat er geen definitieve definitie bestaat. Het onderzoek suggereert dat toekomstig werk op het gebied van GPT-4 en vergelijkbare systemen zich kan richten op het verkennen van nieuwe toepassingen en domeinen en het begrijpen van de mechanismen en principes die aan hun intelligentie ten grondslag liggen.

Naast de prestaties van GPT-4 hebben Elon Musk en andere experts opgeroepen tot een tijdelijke stop van de ontwikkeling van AI-systemen die GPT-4 kunnen overtreffen, vanwege potentiële risico's en onvoorziene gevolgen die dergelijke geavanceerde systemen met zich mee kunnen brengen \autocite{reuters_musk}. 

\section{Webscraping met BeautifulSoup4}

Webscraping is het proces van het extraheren van informatie uit websites door de onderliggende HTML- en CSS-code te analyseren. BeautifulSoup4 (BS4) is een populaire Python-bibliotheek voor webscraping die het eenvoudig maakt om gegevens van webpagina's te verkrijgen en te verwerken \autocite{BIO2014, BSFOR2015}. \\

 Webscraping kunnen we toepassen in drie basisstappen: (1) het ophalen van de HTML-inhoud van een webpagina, (2) het parsen van de HTML met BS4 om een parse tree te genereren, en (3) het navigeren en extraheren van gegevens uit de parse tree met behulp van BS4-methoden en -functies.  \autocite{BIO2014} \\

Kiran et al. \autocite{BSFOR2015} bieden een uitgebreide handleiding voor webscraping in Python met BS4. Ze bespreken de basisprincipes van webscraping en de belangrijkste functies van BS4, zoals het zoeken naar elementen op basis van tags, attributen en tekstinhoud, en het manipuleren van de parse tree om gegevens te extraheren en te verwerken. \\

De officiële documentatie van BeautifulSoup is een waardevolle bron van informatie en richtlijnen voor het gebruik van de BS4-bibliotheek. Het bevat gedetailleerde uitleg over de verschillende functionaliteiten, methoden en voorbeeldcode voor het uitvoeren van webscrapingtaken. De documentatie is beschikbaar op de volgende website: \autocite{BS4Documentation}.
