%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>


\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}


\academicyear{2022-2023} 
\title{Is AI geavanceerd genoeg om kunstwerken te kunnen genereren die niet van echt te onderscheiden zijn op basis van een automatische analyse van nieuwswebsites of socialmediaplatformen?}

\author{Dario Bronders}
\email{dario.bronders@student.hogent.be}
\supervisor[Co-promotor]{M. De Buck (We-Are, \href{mailto:manu@we-are.be}{manu@we-are.be})}


\specialisation{Mobile \& Enterprise development}

\keywords{Data scrapen en analyseren, Stable Diffusion en DALL-E 2, AI-gegenereerd kunstwerk, turing test}

\begin{document}

\begin{abstract}
  Het doel van dit onderzoek is om na te gaan of AI al geavanceerd genoeg is om kunstwerken te laten genereren op basis van een automatische analyse van nieuwswebsites of socialmediaplatformen. In de eerste fase wordt er onderzocht  op welke manier we nieuwswebsites of social media platformen kunnen scrapen aan de hand van een python library BeautifulSoup. Deze zal dan ook worden geïmplementeerd. In de volgende fase zullen we de data sorteren en filteren, op deze manier achterhalen we de kernzaak van de dag. Eenmaal we dit achterhaald hebben, kunnen we dit vervolgens gebruiken om een kunstwerk te genereren op basis van de tekstuele input. Hiervoor zullen we deep learning models op toepassen die in 2022 publiek beschikbaar zijn gesteld. Het eindresultaat zal worden geëvalueerd aan de hand van een turing test. De resultaten van dit onderzoek zullen ons inzicht geven in de huidige staat van AI-technologieën en hun vermogen om realistische kunstwerken te genereren, en hoe deze technologieën zich kunnen ontwikkelen in de toekomst.
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}